[
    {
        "id": 1301,
        "question": "Dalları çardak üzerine yayılan üzüm vb. bitkiler",
        "letter": "A",
        "answer": "Asma, asma ağacı"
    },
    {
        "id": 1165,
        "question": "Enine göre boyu kısa olan, kısa boylu ve tıknaz",
        "letter": "B",
        "answer": "Bodur"
    },
    {
        "id": 1364,
        "question": "Bilgisizlik, cahil olma durumu",
        "letter": "C",
        "answer": "Cehalet"
    },
    {
        "id": 545,
        "question": "Bir dilden başka bir dile aktarma, tercüme",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çeviri"
    },
    {
        "id": 1196,
        "question": "Aynı cinsten olan bir nesnenin on ikisini içeren bir birim",
        "letter": "D",
        "answer": "Düzine"
    },
    {
        "id": 211,
        "question": "Genellikle iplik durumuna getirilebilir lifli madde",
        "letter": "E",
        "answer": "elyaf"
    },
    {
        "id": 229,
        "question": "Tanıtma filmi",
        "letter": "F",
        "answer": "fragman"
    },
    {
        "id": 1493,
        "question": "Bazı saatlerde belirli zamanları bildiren zil düzeneği",
        "letter": "G",
        "answer": "Gonk, gong"
    },
    {
        "id": 248,
        "question": "Dışta kalmak üzere, dışında sayılmak üzere, müstesna",
        "letter": "H",
        "answer": "hariç"
    },
    {
        "id": 1605,
        "question": "Birinin iyi niyetini kötüye kullanma",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstismar, istismar etme, istismar etmek"
    },
    {
        "id": 1811,
        "question": "DENTAL TEMİZLİKTE KULLANILAN İNCE TAHTA ÇÖP",
        "letter": "K",
        "answer": "Kürdan"
    },
    {
        "id": 1705,
        "question": "Sıvıları ölçmede kullanılan, bir desimetreküp hacminde ölçü birimi ",
        "letter": "L",
        "answer": "Litre"
    },
    {
        "id": 1619,
        "question": "Bir eserde sık sık tekrarlanan süsleyici öge",
        "letter": "M",
        "answer": "Motif"
    },
    {
        "id": 334,
        "question": "Korkak, alçak, mert olmayan",
        "letter": "N",
        "answer": "namert"
    },
    {
        "id": 651,
        "question": "Saydam olmayan, donuk, mat",
        "letter": "O",
        "answer": "Opak"
    },
    {
        "id": 1856,
        "question": "DÜZENLİ, PLANLI VE YÖNTEMLİ BİÇİMDE VERİLEN EĞİTİM TÜRÜ",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örgün, Örgün eğitim"
    },
    {
        "id": 1707,
        "question": "Hristiyan din adamı, peder",
        "letter": "P",
        "answer": "Papaz"
    },
    {
        "id": 1244,
        "question": "Kaynar suda kabuğu ile az pişirilmiş olan",
        "letter": "R",
        "answer": "Rafadan"
    },
    {
        "id": 1045,
        "question": "Toprağın kaymasını veya suyun akmasını önlemek için yapılan kalın duvar",
        "letter": "S",
        "answer": "set"
    },
    {
        "id": 696,
        "question": "Kişisel, kişiye ait olan",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şahsi"
    },
    {
        "id": 1698,
        "question": "Eski dilde tıp doktoru, hekim",
        "letter": "T",
        "answer": "Tabip"
    },
    {
        "id": 450,
        "question": "Bilgiçlik taslayan (kimse)",
        "letter": "U",
        "answer": "ukala"
    },
    {
        "id": 459,
        "question": "Çok uçta, kenarda veya kıyıda köşede olan",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ücra"
    },
    {
        "id": 1568,
        "question": "İş yerinde çalışan işçilerin belirli bir sırayla görevi yürütmeleri",
        "letter": "V",
        "answer": "Vardiya"
    },
    {
        "id": 490,
        "question": "İnsan yaşamayan ıssız yer",
        "letter": "Y",
        "answer": "yaban"
    },
    {
        "id": 503,
        "question": "Acımasız ve haksız davranan, zulmeden",
        "letter": "Z",
        "answer": "zalim, zorba"
    }
]